块级元素垂直方向排列，前后换行，可设置宽高内外边距，默认充满父元素，块级元素可以包含行内元素
内联元素水平方向排列，前后不换行，不可设置宽高，内外边距上下无效，默认包裹内容(宽高随内容长短，大小变化而变化)，行内元素不可以包含块级元素。

补充说明一个属性：display：inline-block；可以让元素具有块级元素和行内元素的特性：既可以设置长宽，可以让padding和margin生效，又可以和其他行内元素并排。是一个很实用的属性

大多数 HTML 元素被定义为块级元素或内联元素。

行级元素设置宽高后可能会溢出（overflow：visible,hidden,scroll,auto,inherit）,文本溢出（text-overflow：clip,ellipsis,string）




标准模式下浏览器按照规范呈现页面；在混杂模式下，页面以一种比较宽松的向后兼容的方式显示。混杂模式通常模拟老式浏览器的行为以防止老站点无法工作。
怎样区分标准模式和混杂模式
浏览器根据DOCTYPE（文档声明）是否存在以及使用那种DTD来选择要使用的呈现方式。如果XHTML和HTML文档保航形式完整的DOCTYPE，那么它一般以标准模式呈现。相反，如果文档的DOCTYPE不存在或者形式不正确则导致HTML和XHTML以混杂模式呈现。



HTML 区块元素
实例: <h1>, <p>, <ul>, <li>,<table>,<tr>

HTML 内联元素
实例: <b>, <td>, <a>, <img>,<input>,select,textarea,


HTML <div> 元素是块级元素，它可用于组合其他 HTML 元素的容器,用于布局和样式设置。

HTML <span> 元素是内联元素，可用作文本的容器，用于为部分文本设置样式属性。


1.行内元素与块级元素直观上的区别

    行内元素会在一条直线上排列，都是同一行的，水平方向排列

    块级元素各占据一行，垂直方向排列。块级元素从新行开始结束接着一个断行。

2.块级元素可以包含行内元素和块级元素。行内元素不能包含块级元素。

3.行内元素与块级元素属性的不同，主要是盒模型属性上

行内元素设置width无效，height无效(可以设置line-height)，margin上下无效，padding上下无效



内联元素（行内元素）内联元素(inline element)

* a - 锚点
* abbr - 缩写
* acronym - 首字
* b - 粗体(不推荐)
* bdo - bidi override
* big - 大字体
* br - 换行
* cite - 引用
* code - 计算机代码(在引用源码的时候需要)
* dfn - 定义字段
* em - 强调
* font - 字体设定(不推荐)
* i - 斜体
* img - 图片
* input - 输入框
* kbd - 定义键盘文本
* label - 表格标签
* q - 短引用
* s - 中划线(不推荐)
* samp - 定义范例计算机代码
* select - 项目选择
* small - 小字体文本
* span - 常用内联容器，定义文本内区块
* strike - 中划线
* strong - 粗体强调
* sub - 下标
* sup - 上标
* textarea - 多行文本输入框
* tt - 电传文本
* u - 下划线
* var - 定义变量

块元素(block element)
* address - 地址
* blockquote - 块引用
* center - 举中对齐块
* dir - 目录列表
* div - 常用块级容易，也是css layout的主要标签
* dl - 定义列表
* fieldset - form控制组
* form - 交互表单
* h1 - 大标题
* h2 - 副标题
* h3 - 3级标题
* h4 - 4级标题
* h5 - 5级标题
* h6 - 6级标题
* hr - 水平分隔线
* isindex - input prompt
* menu - 菜单列表
* noframes - frames可选内容，（对于不支持frame的浏览器显示此区块内容
* noscript - ）可选脚本内容（对于不支持script的浏览器显示此内容）
* ol - 排序表单
* p - 段落
* pre - 格式化文本
* table - 表格
* ul - 非排序列表

可变元素
可变元素为根据上下文语境决定该元素为块元素或者内联元素。

* applet - java applet
* button - 按钮
* del - 删除文本
* iframe - inline frame
* ins - 插入的文本
* map - 图片区块(map)
* object - object对象
* script - 客户端脚本











































